四川恐龍像屢遭旅客摧殘 當局維修趕不上破壞速度

四川省自貢市一景觀大道旁的恐龍像，屢遭遊客破壞，有恐龍尾巴遭「撕裂」，亦有些恐龍的脖子、爪子破損。即使當局不斷維修，但仍趕不上破壞速度。
自貢市大山鋪恐龍化石群是中國重要的恐龍化石埋藏地，也是世界上重要的古生物化石埋藏地之一。自上世紀70年代恐龍化石在自貢被發現後，自貢市更被譽為「恐龍之鄉」。
據內地傳媒報道，市內景觀大道草地上大大小小的恐龍都有不同程度的毀壞，一隻恐龍尾巴被撕裂，裡面支撐的金屬架已裸露在外；還有些恐龍的脖子、爪子處有不同程度的破損。
一些大恐龍像有3至4米高，但還有人爬上去。因為仿真恐龍表面材質類似人造皮革，內裡填充海綿，攀爬、拉扯容易造成毀壞。恐龍旁邊有禁止攀爬的提示牌，而且都放在顯眼處，但勸阻無效。
被破壞的恐龍像裝有泛光燈，屬於自貢市去年設立的恐龍燈飾群陣，是當地燈城建設的一個重大景觀。據知明年1月自貢市舉行恐龍燈會，為期60天，但自恐龍燈飾群陣建成後，當地市民和外地遊客不文明現象時有發生。
據當局表示，曾有人不顧自身安全跨入安全警戒線內游玩，更為嚴重的是，還會對景觀進行破壞、偷盜、撕裂。雖然相關部門和製作單位加強檢查，對損壞的恐龍像不斷地進行修復，但是因為又不斷地被破壞，修復的進度趕不上破壞的進度。

有人騎在恐龍像背部。

不意外

所以拉登都怕撚左呢班土匪

支那樓都一樣